\section{Recomendaciones}
\label{sec:recomendacion}
En función de los resultados obtenidos en esta investigación, se presentan las siguientes recomendaciones orientadas a mejorar la gestión y comprensión de las licencias FLOSS. Estas propuestas están dirigidas a desarrolladores y gestores de proyectos, con el objetivo de establecer buenas prácticas en la escritura, lectura e interpretación de licencias.

\subsection{Escribir licencias}
\label{subsec:escribir_license}

Para la correcta escritura de licencias, se sugiere:

\begin{itemize}
	\item Utilizar estándares reconocidos, como los proporcionados por SPDX o la Open Source Initiative (OSI), en lugar de crear licencias que diverjan significativamente de los existentes.
	\item En caso de requerir una licencia personalizada, informar claramente los cambios realizados respecto a las licencias estándar, asignando un título específico que facilite su identificación.
	\item Verificar si ya existe una licencia similar antes de redactar una nueva, con el propósito de evitar redundancias o confusión.
	\item Referenciar adecuadamente la licencia dentro de los archivos del proyecto, asegurando su correcta localización e identificación por parte de los usuarios.
\end{itemize}

\subsection{Lectura e interpretación de licencias}
\label{subsec:leer_license}

Para facilitar la lectura e interpretación de licencias, se recomienda:

\begin{itemize}
	\item Leer de manera exhaustiva la licencia para comprender completamente sus términos y condiciones.
	\item Verificar si la licencia está reconocida como estándar por SPDX o si cuenta con certificación de la OSI.
	\item Comprobar la presencia de la licencia en listados oficiales, como los de SPDX u OSI, para validar su legitimidad.
	\item Determinar si la licencia es realmente libre y cumple con los objetivos del proyecto, evitando restricciones incompatibles.
	\item Revisar los archivos correctos del proyecto, como \texttt{LICENSE} o \texttt{COPYING}, donde normalmente se encuentra especificada la licencia.
\end{itemize}

Estas recomendaciones buscan establecer un marco práctico para la gestión de licencias FLOSS, promoviendo la uniformidad y el cumplimiento de buenas prácticas, tanto en su redacción como en su análisis.